啲藍精靈愈來愈仆街

以前啲藍精靈好好態度，近兩三年去態度愈來愈差。好聲好氣問野都比人串番轉頭，係要人出聲屌先收斂

請人質素下降有啲乜都唔熟

同意，啱啱開幕好好多
我仲熟過佢，連mag safe 用 落 XS max 係7.5定係15w 都唔知

你買野=對你好好

上次拎貨聽到隔離藍精講iPad Pro係90Hz

前日去沙田
個個都幾nice半個鐘同過5個staff傾計
銅鑼灣就不過不失
最串一定係APM

去開銅鑼灣同九龍塘 冇咩問題 仲覺得幾好

以前有自由行搵到錢自然好態度。

成日去沙田嗰間
啲精靈都幾好
唔知佢地會唔會認人

態度反而OK，但係就唔係太professional

常見答案=洗機

好威

不過佢話7.5 都係冇用，實際上慢撚到仆街

最好一定係ifc
Apm垃圾

我買部機係咁sell apple care，又話d機好易壞一定要買，我話我iPhone 1代用到而家都無壞過機又串77話我好好彩，sell到 apple care 有佣抽架？話自己d機易壞咁樣倒米法

去開又一城 無論買定攞野都好好服務
啲精靈幾啱傾 都係講啲生活化topic

我唔鍾意而家行到邊都有人問「有咩幫到你」
我剩係想靜靜地周圍睇吓嘢⋯⋯

aPM 果間真係好垃圾
啲Staff 態度好串

又一城個班nice 到暈

唔係講笑

上次去拎機個個勁hea
問佢d 配件
佢係咁叫我出去買副廠
原廠果d 呃錢

照計佢地唔洗跑數

有無比精靈含過？

最撚深刻係apm有隻藍精靈串柒柒
男人黎，長頭髮扎辮，戴眼鏡，高瘦
西口西面 叫幾次都唔撚應人 直行直過 返工返到咁撚有脾氣不如匿係屋企打飛機啦

態度ok既 但對product唔熟囉
尋日去買aw6 明明有32GB 佢講話15

借條女用下囉

d staff 係咁講笑互串

用家問題 我對住個啲好有禮貌 因為我之前有事個啲真係有事 唔係啲西客

個名咁可愛

真, 而家STAFF 好多破壞自己公司利益既言論

IFC幾正常啊

我有咩事會直接走去同鬼佬 / 鬼婆溝通，我上次passport過咗期都唔知，藍精靈say no，我走過去搵鬼佬講兩句英搞掂，vip咁攞機走

連基本野都唔識
隨時未用過IPHONE就已經做緊藍精靈

apple care 有佣

佢仲係負責aw 個區

變咗要跑數嘅sales咁
背晒對白

我問佢你地好似唔洗跑數
好做過平時d 公司

佢係度笑。話d 配件放係度
岩既會買架啦

我唔太評論apm係咪垃圾
但係ifc真係最好服務

又一城幫襯過幾次so far態度都幾好

係
AOM!

借條女嚟屙尿囉

其實呢D投訴Apple應該會好認真處理
對於Apple黎講客度好重要

我藍c去都唔理我 叫我跟住啲yc排隊

So far我都未遇過啲跑配件/AC+數嘅精靈
多數都係問一問就算
佢地會唔會只係循例問吓你要唔要
但就已經被人以為要跑數？

剛去了ifc
服務態度好好喎

樓主可能臭串啫

下好撚垃圾喎IFC

我撞到果d次次都好nice喎
好多時仲係靚女

IFC要對鬼佬同相對有錢既打工仔, 都唔到佢地串
APM對本地人, 果頭仲要係中低級工商業區, 緊係串柒柒啦

明顯係用家問題
無問題嘅用家唔會搵藍精靈

尖沙咀呢？

實有d 連登仔嫌三嫌四
問洗唔港幫又話好煩
冇人理佢又話d 精靈好mk 圍爐吹水唔理佢

不過我捻黎黎去去都係果d 精靈，應該流失好少/少新人join

Apm 真係唔撚掂 之前換左SE 2 串鳩你唔換12 屌你老母換咗幾撚耐 係咪一定要換新機

又一城,銅鑼灣啲staff 都好有禮貌
有次係又一城問野 個職員見到我wall paper之後就聊我傾計
傾左成半粒鐘

Sell 到care佢哋無錢分
但三個月care唔到數會比公司炒
咁計都唔算抽佣
不過份工凍過水

Sell到無佣㗎，但追呢條數好多人都埋沒咗良心...

利申：朋友係藍精靈

去過咁多間apm係最撚垃圾
請埋啲mk社會垃圾基本禮貌都唔識果隻

而家sell唔到保養會俾人炒咁仆街?

但佢哋唔過嚟問你，藍精靈就會俾老細鬧

有冇email

Apple care咪即係保險
佢其實做咗咁耐已經唔係為咗錢，只係想幫人
意外意外，意料之外。
未來嘅你一定會多謝今日嘅你！
有一種風險，叫做「乜L都唔做」。
找到一份能幫人又可以發揮自己嘅工作不容易，多謝公司！

冇架

第一個月問話
第二個月重點栽培
第三個月可以理直氣壯比人炒，除非你平時係擦鞋狗

水果一早已經玩撚完啦 劣幣驅良幣

tcook@apple.com

試過去希慎
個藍精靈好老實同我講唔跟埋黎會畀經理屌

頭先去完又一城睇野，吹左兩句都ok

外表係科技公司，內表係保險公司

send 比 timcook 投訴下

如果係買到尾聲問一兩句「你幫唔需要買AC+延長保養？」或者「新iPhone冇叉電器，你要唔要加配？」
語氣唔chur嘅話
我覺得係好自然嘅問題
因為有啲客真係會唔知/唔記得
如果咁都計跑數
咁都跑得好hea下

係
有次睇嘢
個女精靈行埋嚟同我講「你俾我同你講嘢啦，唔講會俾manager話」

叫fd搵自己買咪得

而家咁樣的

apm 我覺ok, ifc 又串nk仆街

誠實

去過又一城IFC同希慎都好好服務

聽過佢地講話可以同客吹水冇咁悶 唔洗on99企係度

以前唔係咁
佢哋見到你好似需要幫忙先會主動行埋嚟
而家變咗名店嗰啲煩膠sales

上次去買部iphone 佢係咁咒鳩我第二日就會跌爆mon

其實有分咩色精靈件衫唔係跟季節轉咩

對唔住，佢哋壓力真係好大
但如果遇到一個好嘅客人，又幫到佢哋，真係會令到佢哋嗰日返工有返少少意義

痴線咩
呢d真係要投訴佢

你有冇講普通話先？冇講 態度自然唔好

佢地把口好臭
真係臭果隻

建議煲大佢，煲大到apple正視問題

質素都衰撚過先達

Apple sales 不嬲串77

我都俾apm串過
最後上左豐澤買

上星期apm條女好好service wo
仲傾到下計

去完apple整嘢會email survey黎，有一條問題係問你就算已經買左apple care, 個精靈有冇同你再講番apple care plus嘅好處

直頭想洗鳩啲客腦，用親apple嘢一定要買care

沙田>又一城>ifc

Cwb 同tst 好參差

Tst個間態度唔錯嫁wo

次次見到呢啲問卷我都覺得擺到明係做鳩緊個staff
如果你是但一樣剔否佢都俾人照肺

原因？

相對嘅姐 你有禮貌 人哋未有禮貌 我又未試過俾人串

銅鑼灣維修個班人一定係仆街先
部iPhone因為同一個問題去咗3定4次銅鑼灣整，每次都係就咁洗我部機就當整咗
最後一次，我拎晒我向消費者委員會投訴嘅投訴信同預備向海關投訴嘅投訴信先肯正視唔係手機軟件問題，肯同我換機

完全唔關事

我見過有人維修爛機要俾4千幾換怒屌職員， 又話買的時候冇職員同佢講有apple care ， 相信唔少客賴皮搞到sales 要講

係咪你去到串柒柒
IFC個啲服務好好啵

最撚on9就係你呢種人

服務衰過先達

其實係咪公司政策轉咗，佢哋而家都要俾上面捽數⋯⋯？

同百老匯一鳩樣

去親沙田/九龍塘都好好態度

根本唔關有冇禮貌事 而家班藍精靈好多都mk底 以為自己好撚有料 問多兩問唔識答就句句有骨

今日去過都好好

態度好好，但係個個都零知識
個客仲知得多過佢

APM真係分分鐘同澳牛有得揮，有次聽到有人屌柒個呀嬸講咩「唔啱你俾埋你銀行户口密碼我呀」正到呢！

買完野好似有個survey ，串串貢嘅咪記住佢個名寫落去鬧

比ifc串過
從此只去cwb

其他店少去唔知，但真心講沙田好好，上次陪朋友去問好多MacBook問題搞左個幾兩個鐘都無比人嫌煩
當場忍唔住都同左佢地經理讚，仲要嗰個好後生好似係Part Time黎

尖沙咀嗰間一入去就有個男人大大聲問：「有咩幫到你？」，個態度同外形勁似先達啲mk仔

去睇我部MacBook 我仲熟過佢
佢由頭到尾講嘅野句句都錯

咁你點 有冇屌柒佢

唔熟都算, 走去問下人先答
試過幾次直情答錯, 我諗諗下唔對路, 回頭問個明顯係經理, 佢問返我邊個答錯野

搵食姐
犯法呀？
我想架？

你部機咩事 最後換部反新機比你？

唔係阿，
之前去銅鑼灣換AirPod,
個tb 女職員都好好服務態度

當面屌柒咗啦條友扮聽唔到 又扮聾又扮啞

勁

痴線連登個個都話12mini lock screen個touch screen接觸有問題，老豆又貪細部想換。今日落cwb問係咪呢批貨問題，等下再買會唔會好啲。條撚樣起哂鋼話我冇聽過，你唔想買逼唔到你買，痴撚線。條撚樣叫peter

毒撚日日去都得

有個大眼女精靈仲幾靚女

蘋果同女人係無罪嘅

上次ifc問點解你地Iphone 線咁易爆口，
佢話如果蘋果拿埋專利，其它牌子執得唔駛玩。

咁都講得出。。。

睇左成個post, 同埋綜合其他post
好似都係講apm好仆街咁，未體驗過apm
想體驗下點仆街法

Iphone 幾？睇黎你真係好嬲

喺ifc一條問題問左三隻精靈，三個唔同答案

想無人理，一定去APM，試過自己試用機超過一個鐘，順便等人。無人理過我

買完新機想開，仲叫我返屋企先set ,話網速慢，乜乜柒柒！態度認真差！

可能係真話呢

沙田態度好好
由店員到保安都係

我成日去APM個間，間中都會聽到精靈串D客，又唔係幾好老脾

不過呢間又係特別搞笑，有班呀叔呀婆當係網吧咁用IMAC，基本次次都見佢地係到

apm今日7半企鋪頭出面個條撚屌
我屌你老母
寸過馬撚

佢地啲產品知識要重新培訓下 客仲知道得多過佢

態度ok 啦
但係就對自己產品好唔熟

基本上係返工近佢先會去姐、以前無咁差架、但最近啲職員啲態度愈來愈衰...

精靈見你唔買apple care 會比說話你聽😲，講真買左無用，到最後佢換翻新機比你，成批野都.... 不如用舊直接買新，平日成日跌爆機啲人先需要咁買保險，一般人又殼又貼咁，真心無必要囉

可以成日都又走又請新、無心再培訓

家父試過去諗住買電話點知比個藍精靈串到調頭走
話佢買部無咁新嘅買黎無鬼用

去開ifc 同 cwb 多
佢哋嘅態度係好嘅，但係大部分人嘅product knowledge 好差，已經淨係賣自己一個牌子野，好簡單嘅嘢都唔知唔識，一係9答，上次買官皮，多口問佢係咩皮嚟，佢摸2摸睇2睇話應該係人造皮嚟，之後我要嘅色冇貨，順路過第二間，又問下佢，今次答我話應該係牛皮...

又有一次問magsafe話佢唔跟牛，我自己牛叉得好慢，我點知係出7.5定15？佢問我咩牛，我話係Multi牛100w ,佢話只要大過20w就得㗎喇，咁我知佢識條鐵就算喇，唔再問...

把聲又勁溫柔？

上次突然死左機跑左落去APM打算博吓walk-in 點知又真係即刻有
跟住嗰藍精靈哥哥同我爹足全程
差唔多成粒鐘
最尾搞掂
最愛APM哥哥

事實佢地真係好鐘意鳩答d問題
我情願佢話唔清楚

Apple都要追數

佢地既立場答唔清楚一定係衰過鳩答，九成會比客屌，甚至投訴
所以一定係寧願鳩答搏你唔識好過，始終乜都唔識既客先係大多數

就算我知壞咩都好，去搵親天才一定係詐傻先

APM個間先垃圾，之前碌多左我一次卡，叫佢退款就拖兩三個月，直情打去佢地士多話再唔退，就報警，佢先搵個大粒野幫我搞，諗住送埋d垃圾配件就黯到我把口，而家只會去尖沙咀 ifc 同銅鑼灣士多買嘢

又好有道理

點解可以碌多次咭？

第一日拎12 pro好好態度
一見到就揮哂手又恭喜哂
唔講仲以為我中左獎

見啲男精靈，對啲女性客人態度好好多

岩啦 邊個態度差既屌到佢地仆街啦
而家無大陸人黎都咁撚串

仆你個街我之前喺APM整AirPod pro
就係聽到有撻撻聲 第一個精靈死唔肯換俾我
搞到我要特登再book多次APM
第二個精靈就串柒柒 話所有diagnostic run normal
係咁串我用得差 肯定成日跌佢落地 新買咁快邊會壞
仲特登喺張紙度寫明個客堅持要換
已經教咗個客點樣妥善保養隻耳機
屌你啦 隔咗半個月Apple出通告 全世界都有呢個問題

知唔知點解香港嘅Apple 已經變咗？有時間自己入去睇下

呢樣一來係對蘋果產品熱誠不足
二來Apple公司冇適時為員工培訓新產品知識

又真係威
以前係蘋果仔教我野

其實都係普通sales嚟啫，公司捽數，咪要跑數囉，打份工，你估佢地想架？做過sales就知做sales幾撚慘，唔係入嚟買嘢唔緊要，唔好挑機，唔好問啲on9問題已經當幫忙，調返轉，你會唔會入去百老滙豐澤挑機？大家都係打份工啫，好多嘢都係雙向

早幾日去睇mini
藍精靈問黎買機可。我話唔係，黎睇下d 機。即係買機啦係咪。佢好強調要我講買機，唔係睇機
幾個都係咁
都唔知做乜鳩

之前去希慎覺得好friendly
早排去唔知係咪出新機人多忙 不過不失啦
但apm個間真係垃圾嚟 由其維修個head 阿man

產品知識差，唔係員工想架，諗深啲，係公司唔提供，只係識日捽夜捽，先會咁，員工都只係打份工架咋

屌真
Ifc有個戴眼鏡毒撚連講野都組織唔撚到 仆佢個街
唔知點解咁都請佢 又唔睇得 又冇用

不嬲都唔係食佣架佢地

藍店你想幾好服務

洗你腦要你買機

尖沙咀都係差

試過同小朋友拎部iPad pro12.9去比錢換新機, 條仆街拎部機黎叫我check吓 好啦咁我諗住開機睇吓有冇問題 佢叫我唔使開機睇吓外觀有冇損傷就得.

屌佢老母返到屋企 開機唔夠10秒 畫面中間出現咗一條黑線. 我即刻打電話去搵佢地啲經理講清楚成件事屌到佢哋仆街. 之後仲要特登拎返部機返去再換一次. 成件事好撚戇鳩

好似呢度d idog講野咁

同女朋友去嘅時候特別好
啲精靈會主動過嚟hi

比我企硬照試，最近買iphone 有類似經歷，我話要試精靈又話人多又盛，又話佢個wifi 慢，叫我返去試，然後我唔理佢，死都要企向果度試清楚先走

我拖住個細 諗住佢哋講得出口應該冇咩大問題 個小朋友仲要好期待換返部新機 結果返屋企打開有條線我同佢講唔得呀又要出去換過....

我次次都會搭車去中環
我反而覺得銅鑼灣垃圾啲 可能有一次唔好嘅顧客體驗

試過投訴
完全無效
告到美國
美國話管唔到
DLLM

其實佢衰起上黎可以屈你人為損壞，收錢先換
所以最好開機粗略一試，最少見到大路野正常先走

：「我係你嘅客人嚟㗎 你點可以咁樣對我」

：「先生 你冷靜啲先 我而家盡量協助你 幫你解決個問題」

：「總之我要換機 如果你唔換 叫你經理出嚟見我」

：「先生 我完全明白了解你嘅情況 你放心 我會盡力協助你」

係 我開機嗰下之後都驚咗一驚 喺呢度聽唔少換機嘅仆街野 所以先即刻打電話搵佢哋啲當值經理講返件事.

明就好，仲唔叫你經理出黎？

好彩你醒，精靈啲賤格野，我領教過，把口話幫你，最後線獲你，信佢小小都注定失明！

藍精靈不嬲一問佢哋mac就100%傻鳩mode

去希慎最多 雖然廣東度就腳但啲staff態度冇咁好

我覺得係特別hea ,反正佢都唔係做香港人生意咁款

咩叫on9問題？

常見答案=洗機
常見建議=backup（返屋企啦，唔關我事）

今日先去完
好nice咁話可以慢慢搞掂叫我啊唔駛急

都係 問多幾句好似都唔係好想答咁

銅鑼灣真係差過ifc
可能因為太多人 啲員工做唔掂

我次次去維修ifc啲藍精靈都好好
sales team我就唔知啦

唔知係唔係同一個，上年去有個差唔多特徵嘅serve我，佢知我去試demo機都好有禮貌又有傾有講

仲有個龜頭都好撚柒串
我ipad個touch screen 有事
佢同我講正常 ipad都係電腦 會hand 機好正常
我話成日touch唔到 佢話佢睇唔到

銅鑼灣一dd
上次我晨早流流踢拖入去買2隻aw6
一個見我係度望錶帶果陣啤咗我一眼就另轉臉當我白撞
另一個好nice咁走埋嚟幫我搞掂晒

早2日先領教完cwb西精靈
下一日去apm個精靈就幾好

沙田有個死肥仔勁hea
真係是但答
唔知而家佢仲有冇做喇

5s 以前, d 員工個個都好charm, 又肯同你吹水

依家變哂豐澤 wilson sell屎 成班mk 西口西面

目測30掛
可能經理係隔離做俾經理睇姐

上次買magic keyboard 佢唔知有得充電

藍精靈冇乜常識 中學畢業就做到 分分鐘啲客教返佢地轉頭

你可以去ifc整 佢地好熱心㗎

有部份真係仲衰過胃信....

去過咁多間其實係得APM一間比較垃圾

嗰班應該上晒岸

藍精靈， 十分勁，揸住碌嘢亂咁揈。

雖然係g那
但香港搵唔搵到呢d lv既藍精靈

真，我著西裝同便服去感覺態度有d分別

好正常姐。有咩特別

真係好pk

明你點解咁嬲
點解香港啲sell屎特別垃圾鍾意屈鳩個客用爛件嘢
明明件貨quality有問題都死頂唔認
當自己係公司老闆咁款

因為香港多西客，好鍾意去屈鳩件貨壞，咁嗰啲sales咪特別敏感 除咗Apple之外，其他整手機嗰啲中心咪成日講人為 大家都係唔好諗到香港咁好先得㗎
Staycation 照妖鏡都仲未明？

又一城個班好Nice
有個短髮女仔 傾傾下見我部電話冇乜電
主動俾條線我叉電

又一城好nice

apm嗰班真係一啲啲
genius bar嗰啲大部份都係ok嘅
企出面嗰啲sell屎真係好撚垃圾

填問卷試過填問卷寫到極衰，之後有主管打嚟跟進，問了解返當時情況同話會再培訓

又一城nice
Cwb淨係去天才bar仲要鬼佬 我又英文1999不過佢都好有禮貌同講慢d

APM真心西 個晏好黑跌爛背面 問下幾錢個女精靈好串
淨係問你有無買care 我話無 佢直頭答咁無啦
我話咁你地整要幾錢 佢話無得整
我話下 佢先話要成個換 比$3000
跟住我已經唔想再同佢講落去 直接唔該跟住頭也不回

apple care 好撚仆街
買之前啲藍精靈臭sales乜都話包
到你去整果陣話呢樣唔包果樣無事
話咩接受範圍

最近好多人因為黃mon問佢地
一字排開明顯有事都話唔覺唔覺, 睇唔到
屌你老母臭sales

早幾年去apple store 個感受舒服好多

啲藍精靈已經變晒質
最好係IFC新開時個班人

果時個體驗真係好舒服
買條線都尊登去果間買
宜家班臭sales, 不了

AP+除咗保你兩年電池，其他嘢一律爆玻璃先有得用錢解決，所以啲人會即場爆爛部機

個人心水又一城>廣東道~沙田>ifc，
其他無咩點去過
近排先遇到個又一城staff好有耐性，
我覺得個feel好爸爸
廣東道都會積極幫手解決問題，
幾次整野都係廣東道
ifc就西到cls，
直頭同佢講野都唔應

入廣東道果間見識下先
佢哋啲閪服務永遠唔會令我失望

知你講邊個
係幾好態度

比錢貼難受, book到嚟話唔整唔換, 唔包
要你自己一嘢掟爛佢
仲要即場加錢都係換個mon比你
咁我洗撚買你個臭閪care咩

我有一次整完個mon,
嚟拎機先發現個mon touch唔到
屌你整完試都唔試下, 求撚其( 之前碎住mon都篤到)
之後又屈你收多一筆錢 , 我話唔肯
個senior走出嚟話個師傅拎cert 嘅
一定唔會搞錯,check漏
屌你老母事實就係咁嘛.
醫生都有出錯la, 怕乜認姐

香港有少少樣, 又化濃妝
唔會做SELL屎啦, 上網賣相都10萬一個月

可能佢哋做慣支那客
無服務唔好去

so juicy

Apm去過2次都staff都對我好好

藍精靈 十分賤

沙田staff真係幾好，態度又好，真係同你傾計咁講解

之前蘋果錶更新唔到
係咁彈app
去apm 問下
條友叫我洗機 係洗iPhone
返到去reset WiFi
搞掂
13號朝早
班仔只係顧住班人買iPhone
冇人理其他位
幸好有個姐姐睬下
之後俾咗錢
去set up 區個哥哥都好好
Apm遇上好精靈真係睇彩數

賣化妝品嘅鋪問有冇直髮夾賣

去過3次沙田態度好好,幫唔到答唔到都唔會9up.

沙田嗰間d精靈都幾好人之前aw無貨齋睇都攞唔同錶帶俾我試又同我吹左好耐水

買個殼都有兩三個人行埋嚟

支持

巴打係咪誤會左？蘋果唔洗跑數架
同埋對自己公司賣緊產品有基本認識係好合理
豐澤百記都會有一 二個要去上堂專門負責賣apple野

你係咪誤會咗？以為蘋果唔使跑數？蘋果冇佣唔代表冇數跑架on9，只係你地班閪客一廂情願。
仲有，蘋果亦都冇你地講所謂嘅好專門嘅training架。

On9先講得出你呢句嘢，你問十隻藍精靈我肯定10隻都會答你最憎做大陸人

啱呀，搵個經理黎屌就啱架喇。經理話唔俾開機，個精靈梗係唔想你開機，因為十個客有九個客都係開著部機就問你點set點set，經理唔俾set機，個精靈梗係唔想你開機啦。莫非你覺得個精靈明知部機有條線都賣俾你，所以唔想你現場開機？

幾個月前喺cwb一講噠噠聲，個精靈已經話「得！」，即刻走咗去幫我換
我仲要換過2次

屌唔怪得買12個陣 個個精靈都話好易跌爛

你知唔知道自己up緊乜撚柒呀 check機正常使唔使開機 正常人點撚分邊個係藍精靈邊個係藍精靈個大佬 你班撚樣真係冇撚腦嫁wo

如果你要問嘅話，真係大部分人都唔會開機，淨係check機身有冇損傷

我都知
佢真係好好態度
本身燥燥地換嘢都即刻冇咁嬲

仲有，人地叫你唔好開你就唔開，你自己冇腦諗架咩？你自己最後冇利用你嘅權力開黎睇，你走去怪人？

所以我咪問你囉，你係咪覺得個精靈明知部機係壞嘅都賣俾你，所以水鳩你叫你唔好開？

嗱 拎到返去冇問題就係 問題係拎到返屋企多咗條線呢 咁你話邊個抵屌.

佢叫得我唔洗開姐係confirm部機冇問題先比我㗎啦？ 我信佢 你講到我好似有問題咁你有冇嘢呀？ 蘋果你有份㗎戇鳩仔？

我次次買野 一定去IFc

佢夠膽死講得呢一句 個客返屋企打開見到條線 隻藍精靈就預咗俾人屌㗎啦 你仲要講到佢好似好啱咁 果然成班人都係冇腦嘅.

蘋果我就冇份嘅，但見到你呢啲閪客就想屌。你自己俾咗錢，人地講兩句你就唔利用你嘅權利打開部機關人鳩事咩？你最多咪屌點解蘋果啲qc咁撚差，但你走去屌個staff我就覺得你影衰香港人囉。部機包撚實曬，個staff會知入面部機有冇壞？你講出黎嗰陣有冇用下個腦諗？

你有冇睇清楚我講咩 我講緊換返嚟嗰部係番新機 點撚樣包實晒 你睇清楚再同我講過

仲有做得customer service就係要服務好個客 個個好似你咁乜都唔使check乜都唔使搞嘅話使鬼咁多藍精靈喺度

翻新機係咪喺個白色盒度？我當佢掉鳩咗個白色盒，係咪有個類似bubble bag裝鳩住呀？咁個精靈會唔會喺拎出黎俾你之前打開部機呀你覺得？

乜嘢包裝都拆開晒啦如果唔係點睇個外觀 佢既然講得嗰句即係意思叫我trust him. 你咁講即係信佢有錯啦？

依家係問緊你，點解你唔堅持打開部機，就唔好講乜乜serve唔serve好個客。當場點解你唔堅決要check呀？係因為你都覺得部機「應該」唔會有事呀麻，因為你信任個brand呀麻。咁你番到屋企打開部機之後有問題，你係要屌鳩個brand，唔係屌鳩個同事呀麻，因為當下你揀得唔開機，即係你都覺得個服務唔係好大問題啦。

仲有，唔好成日覺得自己好重要啦香港人，apple store無論係賣嘢又好，賣support service都好，啲客都多到做唔曬呀，唔好成日以為自己俾咗一皮嘢就係大爺先得架。

今日係apm 等撚咗5分鐘先得一條友叫我等等

我答你，第一，同事嘅程序就一定唔撚會喺拎出黎俾你之前打開部機，全部都係用個白色盒或者類似bubble bag/啡色公文袋入撚住。

第二，佢叫你唔使check係佢唔啱，但唔代表佢知部機有問題仲俾你。你依家係怪緊人俾部壞機你，咁請問你作為消費者你自己冇好好運用自己嘅權利，你憑咩怪鳩人？

藍精靈專業定係個客專業？ 佢既然同得我講我自然信佢. 我完全睇唔明你嘅concept 人哋拎緊人工提供專業意見㗎戇鳩仔. 我俾佢跣咗一鑊啊去咗兩次點做大爺呀 嗰條仆街撚樣就係大爺啦 拎住皮幾 2皮野人工咩都唔識仲要老點個客.

唔好覺得自己好撚叻啦 咩香港小弟住緊美國10幾年. 我口中講緊嗰種先係正常嘅服務態度.

真呀 吋過西咁 問佢一句

第二點 我冇咁講過. 一切都係你嘅想像 好似你噏左咁多其他嘢一樣.

我嬲嘅點係既然部機有機會係壞嘅話做咩要叫個客唔需要打開check. 打開check完大家都安心做咩要講多句唔需要開機. 既然佢咁樣講得出口我自然會信佢 我亦唔知道唔需要個知道任何其他流程 佢哋比新機我之前個藍精靈有冇開機check過呢啲都唔關我事.

無論genius bar 定sales 藍精靈 超過90% 都係唔專業，無乜知識都算，有啲直頭邏輯都有問題我心諗apple 無俾training嘅咩？

有時難得遇上一兩個專業嘅都會吹多幾嘴

係 特別係前後都係玻璃面嗰啲款 佢地落足嘴頭咒鳩部機會爆玻璃
仲大鳩我話有啲人拎返屋企開盒嗰時部機就冼出嚟跌鳩爆咗 好撚好笑

咁你答到我未姐？問咗你十鳩幾次你都答我唔到，你係咪認為個staff係明知部機壞嘅都隊俾你？因為佢要陰鳩你，明知部機係壞都叫你唔使開機check，係咪咁呀？所以你番到屋企見到部機係壞嘅，就屌鳩佢叫你唔撚開機喇，係咪呀？

重申多次，我就認為個staff叫你唔使check係佢唔啱，但我認為你自己唔check你自己都唔啱，有咩好怪人。

啱呀，美國嗰啲先係正常嘅服務態度我同意呀，知唔知點解呀？因為人地嘅流量係香港市場1/10都不如，而同時人地都係袋緊皮幾兩皮呀。

好簡單講一句你去睇醫生個醫生同你講呢隻藥食完就會好㗎啦冇任何副作用 你同佢講可唔可以試吓先 係咪真係冇副作用㗎 ？ 個醫生同你講OK放心 結果返到去食完藥之後你屙到七彩.

調轉頭俾人怪做咩要信個醫生 你要怪就去怪間藥廠. 你覺唔覺得你自己邏輯好有問題.

佢地跑數唔係為佣金，係為份工。跑唔到數份人又唔識擦鞋的話就隨時幾個月就88。

我都認同對自己賣嘅產品有基本認識係好合理，但問題係而家Apple 重視嘅唔係呢啲嘢，而係跑唔跑到數賣唔賣到Care 多過d 員工識唔識答問題。

我諗佢哋想要個員工係識得水客氹客多過係真係幫個客解決問題多D。

要知道有無數嘅客會跌爛咗之後番黎屌話同事冇講過咁易爛。
當然，都有啲人係講黎sell apple care/殼/mon 貼

Yes 好多職員都好好

我冇咁講過另外一個回覆已經回覆左 你都覺得佢係唔啱嘅話咁你已經認同左我 大家唔需要再嘈. 佢係唔啱自然值得大家投訴或者做出反映 估計經過左呢一次嗰一位藍精靈有客要求嘅時候唔會再同個客講唔使開機check. 件事就係咁簡單我唔明你想像咁多野做咩.

嘩你個比喻好到呢。

醫生比喻咩？
藥廠比喻咩？
藥比喻咩？

個醫生比喻係某位genius bar嘅同事我都免強get到，粒藥比喻部翻新ipad都免強get到。

請問間藥廠比喻緊咩？你想比喻apple呢個brand係咪？乜原來醫生係藥廠出糧架？

我諗係咁講到部機好容易跌爛嘅原因係因為想叫啲人買care多個係你講果個原因。有時都覺得好撚戇鳩，要係咁講到部機好撚容易跌爛，去說服個客延長保養。

有d表達能力有問題嘅藍精靈，甚至乎會好似倒米咁樣講到部機好容易壞你唔延長保養就係你蝕底咁。。。真係本末倒置

跑care係好多人埋沒咗良心架喇，當你知道間公司捽幾多%你就會知點解啲人會咁

其實你公司好鍾意講同理心，你代入下佢角度先啦。你都識講係你同事叫佢唔使開機檢查係唔啱，你同事應該都係想快啲搞掂個維修所以先咁講，就好似到大細咁，搏部機冇事，搏輸咗俾人屌都好正常。

粒藥係間藥廠賣比醫院去賣嘅product 一部iPad係Apple賣嘅product? 醫生係sell粒藥嘅同事 藍精靈係sell 部ipad既同事. 好難明咩

講藥廠可能遠咗少少 但係你會唔會因為粒藥唔得去怪間廠去怪間醫院先 正常人都會問咗個醫生做咩比粒咁嘅藥你食先啦下. 明唔明.

我係過來人，自然明白你哋呢啲現役藍精靈既痛苦。只能勸你哋一句早走早着，香港Market只會越嚟越差，同八年前啱啱開舖嗰陣時真係差天共地。

佢成日話間公司好柒差待遇 所以搞到啲員工服務係咁上下水平㗎啦 香港人大家將就吓體諒吓咁. 但係佢有冇諗過嗰班所謂藍精靈拎緊啲咩學歷 佢哋自己就係大爺啦 咩學歷都冇扮咩專業.

再加上我一開頭嘅意思就係既然有機會壞 係賭大細 需要take chance嘅話 就唔應該咁樣建議個客. 我係嬲在佢做咗咁嘅suggestion, 咁當然我係可以接受與否. 但係我接受與否已經係話題以外嘅嘢.

不如你諗過另一個比喻啦。
或者可能你住美國咁多年，考慮轉打英文啦。
第一，個醫生開粒藥俾你，粒藥係同藥廠買。同款粒粒藥都一樣，點樣存在粒藥會有偏差（部ipad個mon有條線）呀大佬？
第二，依家唔係個精靈俾咗部唔啱你嘅機你呀，佢係俾咗部壞機你呀，同有冇副作用有乜鳩關係呀？你個故仔最多話執藥嗰個執咗粒過期嘅藥俾你，先叫免免強強講得通呀。
第三，做醫生要讀幾多年書，做個藍精靈要讀幾多年書？
第四，你個比喻牽涉嘅係人命。

喂大佬，俾啲水準得唔得呀，阿美國人？

學歷有高有低啦又唔係個個都中學畢業既，佢地請人本來就係想揀d 識同人溝通識氹客既sales多d。不過往往有時都請咗啲唔啱嘅人姐，就好似呢個討論咁，有人遇到啲藍精靈係串柒泣，有啲人就遇到好好。

錯，如果部機唔係因為佢賭大細賭輸咗係壞嘅，你唔會有咁嘅諗法。依家你呢啲叫輸打贏要，check唔check呢個個decision 係你自己make架。

有2千蚊炒價緊係恭喜你啦

呢頭話人地係專業，俾專業意見你，嗰頭又話人地扮專業

其實個concert好容易明 你要特登搵嘢嚟咬嘅話冇嘢同你講 估計你學歷都唔係幾高 祝你可以繼續做一個自以為是嘅藍精靈.

不過都好嘅從你嘅言談之中都證明咗藍精靈呢一樣野完全唔專業.

咪就係因為經過左依件事 改變左我嘅諗法 其實你做人係咪好鍾意冇嘢嘈搵嘢嚟嘈

你知唔知你up緊咩..... 而家好似你喺度幫你啲同事輸打贏要

笑咗，concert添你話易明咪易明囉，你要拎唔啱嘅比喻黎比喻都吹你唔漲，最緊要滿足到阿大爺你姐，俾成萬蚊咁多。

算啦，你有你做你嘅閪客，我有我做我嘅閪staff囉。

我又唔係好認同你嘅講法，因為你個同事明顯係想快啲完成呢一單維修嘅交收所以先會講話唔使開機檢查，因為如果個個嚟拎機嘅客人都開機檢查，又或者驗屍咁驗嘅話會影響你哋個效率。佢嘅出發點唔會係喺關心顧客嘅角度又或者對自己產品有信心，你做得幾年都應該明白你公司啲機啲質量大不如前，你同事明顯係想快啲完成呢一單維修嘅交收，所以先會講咗啲說話去誘導客人唔好嘥時間開機檢查。只能夠講佢話好不幸咁真係信咗你個同事，俾佢誘導到唔開機檢查，講到尾機主都係一個受害人。

咁咪問你囉，如果番到屋企部機係冇事嘅，你會唔會照投訴個同事叫你唔使開機check呀請問？唔會呀麻，係因為依家部機係壞嘅所以你先投訴呀麻？咁係咪輸打贏要呀？

岩既 你肯認自己同你啲同事係西就得啦. 唔好俾我睇死你喺現實中俾個客屌咪又係頭耷耷.

我咪講咗 原本我都想開機檢查 你同事制止左我 同我講唔需要話冇問題 咁我相信佢囉 （好啦如果我堅持開機結果部機冇問題嘅咪又係你口中嘅西客）

喺你嘅眼中真係做又西唔做又西嫁啦.

所以我咪話，佢叫個客唔好開機係唔啱，但你作為一個消費者你信咗你唔堅持自己嘅諗法，你自己都有好大嘅問題。
Brian cha水鳩你買嘢，你買咗，然後同人講話佢水你買埋啲垃圾，邊個會可憐你？
你幫襯newskin，聽人講到天花龍鳳，好喇俾曬錢先發現原來啲product不外如是嘅，邊個會可憐你？

依家我針著嘅係，你要投訴個staff誘導你唔開機，冇問題。但你自己開唔開機係你自己嘅選擇，唔好講到個staff係專登俾部壞機你。

講咗好多次 我冇講過話你同事專登比部壞機我.

其實我之前都係做維修員，如果呢單野我係嗰個維修員，我比個客屌都會覺得係自己唔好彩拎著部壞機換左比人而又叫個客唔洗開機check。我唔會咁理直氣壯地覺得係個客輸打贏要。所以係呢件事都可以睇到，就算係藍精靈，都有唔同嘅角度同埋對客嘅心態。

係我嘅經驗裏邊以前都有同事發生過類似嘅事，之後個客仲要住天水圍，係咁屌我哋同事曬佢車錢同埋時間，嗰陣時無論經理定係同事都只可以死狗係咁講對唔住。

？

岩呀 我點知佢原來係50 50 佢咁講得我自然覺得係部機冇問題 內部嘅嘢你哋先知喎

重申咗好多次，唔使開機呢句說話係唔應該講。
但作為一個精明嘅消費者，你有你嘅權利check與唔check。

咁到底你肯認你係覺得佢專登俾部壞機你未姐佢水鳩你唔使開機喎，仲唔係專登俾部壞機你？

上次去APM我覺得OK嘅
我部手機嗰次影相唔知點解影黑色野會有啲綠色紅色嘅間條

咁我見保養得返一個月左右咪即刻約去整
咁原本整鏡頭好似要比六百幾七百幾蚊
跟住個精靈即刻問我仲有冇其他問題啊跟住我醒水咪話有時自己校大細聲
或者自己熄機

跟住佢換咗部新嘅比我

所以我咪話你係俾佢誘導咗。其實賭緊大細嗰個係個藍精靈，佢賭贏咗嘅話，咪慳返你驗機嘅時間，可以去做其他嘢；賭輸的話，咪好似你嘅遭遇咁，比你屌都應該認命。

咁你唔需要講到好似同我有仇咁樣啦下 好啦好啦當我傻仔信錯咗個藍精靈 你咁講嘅話以後任何野都唔需要問藍精靈啦既然佢哋嘅資訊咁唔準確嘅話.

作為一個精明嘅消費者 你有權利上網check清楚所有資料先買. 係咪需要咁樣理解.

加多句，屌到埋黎要認命呢句嘢我認同。
但如果我係個消費者，我會屌鳩自己點解唔check多啲。

你遇到個對客好嘅藍精靈（但對公司利益唔好）容易話為咪係咁。如果你遇着啲按本子辦事嘅藍精靈就唔會係咁。不過佢哋而家都好驚投訴，應該盡量都會幫得就幫嘅。

唉 好在你出句聲如果唔係我以為我自己啲價值觀有問題. 嗰位巴打既然咁有自信佢嘅服務態度冇問題嘅話我唔介意同佢買嘢 比佢服務下睇吓係咪真人都係咁樣態度.

可能見到我係細路女掛
試過兩次換機都好好

如果個個客都認真check的話，我諗你哋每個交易長5分鐘，之後你哋啲經理又會照你哋肺話你哋time Management唔好㗎啦。你係咪想食EE呀？我諗你啲同事會想啲客人係容易信人聽人講多過係有自己獨立思想多啲

如何一早知道服務態度咁西 我肯定唔會同小朋友去坐定定慢慢check 放心. 唔好到時候背後又係到話我哋係西客就得啦.

我作為一個消費者，我真係唔會行入任何鋪頭問任何sales嘢，最多問下啲嘢擺邊，幾錢。我一定係自己做曬research去買我想買嘅嘢，或者去到先上網做compare。
你話我倒自己米都係咁話，你點知個sales有冇bias，或者會唔會因為某啲數字壓力講假話？由其是自己做緊呢個行業，都知有啲人心情唔好會鳩答玩鳩啲客。

所以我由頭到尾都係講緊，你係有權利做番一個消費者可以做嘅嘢，而唔係乜鳩都聽個staff講，

我只能說句如果個客係女仔態度又友善的話，係容易令到啲同事主動啲諗辦法幫多啲嘅

講真，要check我一定俾佢check，叫佢企埋一邊check，我就會同佢講我唔會企喺度望住佢check，有咩事先再搵番我，我叫乜乜乜。

老實講好多行內野你哋內部人先知咁黑暗 所以你哋唔信sales講嘢係應該嘅. 但係我相信成個市場黎計仲有唔少人係需要sales幫手買野 加上仲有唔少有心做嘅sales.

不過講開又講蘋果嘅sales認真唔太得 你都知而家越來越多唔同嘅iPad型號 之前有一次入去問過想買一部平平哋嘅俾小朋友 佢哋完全唔清楚邊部會好啲個價錢有咩分別等等. 真係我仲清楚過佢

最弊唔係個個同事都好似你咁有skilled嘅multi tasking 同time management skill呢。unskill 果d 咪似美女遇到果個咁，用錯咗方法去完成。

我果到係genius bar, 係咪應該少啲嗰一種咩嘅time Management野？我見好多阿婆阿姐去一搞就搞個幾兩個鐘 嗰啲員工仲好好服侍. 話說 我之前同老母買部iPhone電話 個sales好服侍到不行 最後仲留埋電話定email話有咩問題可以搵返佢 我諗應該新入行

好多人都根本冇心做。
同埋好多人係真係等間公司嘅所謂training先去學啲新嘢係乜，自己係連發佈會都唔會睇。
不過講真，次次發佈會都咁夜，第2日要番早，好多人都頂唔順。

Genius bar嘅time management就係要幾多分鐘內完成，同埋一日要完成幾多個。

冇心做係真 同埋好似你咁講唔高人工 行吓企下等放工又過一日. 嗰時冇記錯係問緊係佢iPad Air同埋 new iPad嘅分別 唔記得邊一部啱啱新出果期.

咁撚on9 咁樣又唔怪得你地 呢啲嘢真係唔同你地傾過都唔知.

唔好玩啦Genius Bar先最需要時間管理，一日咁多人Book如果個個藍精靈都同d 客玩個零兩個鐘，我諗d 維修做到收鋪都唔會做得完。所以佢哋係要識得拉上補下係一啲細節位偷時間再唔係就要同事服務幾個客人先得。偷工減料嘅在所難免，但係係一啲骨節位就真係應做就要做。就好似你個個案咁，如果我係嗰個藍精靈，我唔會阻止你自己開機check，但係我亦都唔會提你要開機check，機身有冇問題嗰啲就一定要講因為你返去自己hi花咗屈落嚟就麻煩

所以最後結論其實唔係啲藍精靈自己本身仆街，雖然有啲真係本身仆街嘅，但係呢間公司扭曲咗嘅文化搞到啲藍精靈唔仆街都會變仆街，因為佢哋唔仆街嘅話就會自己仆街

屌你自己黑仔，包到實晒都俾你抽中部機皇
怨邊個啫 過返去美國啦

其實好多時候真係試過check機嗰陣時個同事會行開幫其他人先 轉頭先翻返嚟 不過可能按你咁講未必個個人做得到 不過公司有咁嘅規矩都認真麻煩唔合理. 不過而家好咗好多冇咗班自由行 我見大家都好得閒 以前入邊逼到路都行唔到

屌你啦 即刻去買六合彩添啊

就係因為咁，我都離開咗一段時間

其實嗰一下我幾驚佢話我自己整到咁 下次真係要認真check清楚

走咗咪幾好，越做得耐就會越難適應出邊。有時睇返仲喺裏面做緊啲人嘅遭遇同埋近況，都會覺得早走早着係最好。

你換咗機至少有90日保養，正常來講你返轉頭同佢講話一換完部機就有事，佢哋驚你投訴驚你爆，都唔會屈你話係你自己整到咁。不過你經歷呢個教訓下次檢查清楚啲對你個消費者來講係好事

其實果部問題機仲有另外一個問題係一開機我記得個地區係唔知美國定係澳洲 而另外一部機就係正常全新機開機畫面 之後地區係香港. 我記得當時個經理有稍為解釋過但係冇咩印象.

係啦下次坐定定慢慢睇 反正我唔急

聽講係好多豐澤/百老匯既sales入蘋果做

痴痴地線，apple都要跑數，唔怪之得會請以前做電器sales既人去做啦。

唔睇衫以為去左百老匯

同一個問題搞3 4 次都搞唔掂

真係咁得閒洗機重新set 過咩

唔係傳統黎架咩

6s果隻 ac+ 要5%
11pro 30%
跑唔到數就會炒你
最大問題係，你跑到數 d傭係益你直屬上司
你又冇人工加

利申 個fd係藍精靈，成日同我呻

咁樣玩法只會令消費者對Apple 信心大減

正確做法係staff 幫客 check 清楚，拍心口話okay，不過唔放心可以即場再望望 有咩搵番我

有次去換iPhone X mon，急住走冇check 到
番到屋企先發現個mon 未撚裝好，明顯突左出黎，一渣上手摸條邊就feel 到

係呀我作為客係我錯，以為apple 維修手工好，或者出黎接頭個staff 都會望兩眼

大家都錯所以打和

你自己唔撚識 就摺埋啦 仲好意思笑人
你又咪係睇撚左youtube扮咩專家
係20w或以上pd牛 基本上都去到15w
但有兩樣野影響個叉電速度，隻牛要9v/2.22A以上
另外叉緊既時候iphone太熱佢會開保護機制
會變返10w以下，你睇果個評測就係個鬼佬無計到呢樣
咁我知你識條鐵就算啦，係咁先...

藍精靈冇佣收唔駛跑數，你齋睇唔幫襯佢哋仲撚開心

賣apple以為自己賣緊ap?
憑咩串柒柒
咪又係sell屎一個

apm啦，上次一條友喺入邊行咗半個鐘都冇人理

唔關事,有次去APM買野
聽到左邊兩隻精靈細細聲講 : 睇黎做咩呀, 你又唔會買

當時佢地對面有個客睇緊apple watch

未食藍精靈所以差D

藍戰士吖

上次去買個Apple Watch問多幾句個精靈已經想趕我走

乜撚野邏輯

優質商家就係你買唔買都會同你講清楚件野

Apm間問佢點解12黃mon
串到pk 話自己返去燒幾日mon先過嚟比較啦

agree, 去過apm幾次得女staff係有禮貌傾到計
男個班唔知得罪佢地d咩問多句都黑面
其實除左當面投訴佢地有冇其他方法搞搞佢

Apm 最戇尻.....
買個iPhone 12皮套 都係到笑

人工低

我試過一入去
佢問有有咩幫到我
然後我答無

多數去又一城
未爆肺炎之前去, 多人到book左天才但都要等, 近乎隔一陣就走過黎report我仲要等幾耐 又問我洗唔洗差電, 口唔口渴

我去過apm幾次
啲staff又唔算特別閪
不過明顯多𡃁仔同阿叔當網吧咁睇戲打戲

換過勁多次機
其實我覺得係睇咩department嘅，通常genius bar啲人高質啲，企出面嗰啲預咗會hea

廣東道
2017 年尾 MacBook Pro 2015 甩coating -> 免費換noon
壞keyboard -> 免費換 keyboard + battery

APM
2019 iPhone XS 壞咪 -> 免費換機
2020 AirPods 2 怪怪地 -> 免費換新
2020 iPad Pro 個min有問題 -> 免費換新

以上體驗都好好

唯獨是CWB
部Apple Watch S3咁樣爆

個藍精靈攞去放大鏡睇，又話係人為爆，正常點點
勁敷衍咁話你堅持嘅可以寄返廠check
結果一星期後就寄隻新嘅返嚟

沙田apple store d staff
發佈會前佢地會同你講，等埋發佈會先買啦
又會同你吹水吹apple silicon chip(果時年中，仲未發佈)

笑死

藍精靈班閪頭一定有上連登
親眼見過幾個圍埋睇

想喺到講屌你地老母
打份工打到要扮眼盲, 乜都話唔覺有問題
乜都話可以接受, 你地咁撚閪真係不可接受其實
淨係識up sell啲accessory 同apple care
煩撚到鳩咁

同意
長期去又一城同希慎R水吹

我都試過
但返到去佢死口話唔係師傅錯喎
佢話師傅拎cert 嘅唔會出錯
乜撚嘢犬儒邏輯

睇返呢個post 都幾肯定條撚樣
係想水鳩我, mark大眼鳩up 唔肯負責

Apm買過兩次嘢+維修都好好態度喎
可能係睇邊個藍精靈

全世界sells都係咁
只不過ifc 開業果陣佢地真係做到好唔同
個體驗好舒服

宜家變撚晒臭閪sells

燒mon
真心講, 邊個再講個mon 要煲嘅
一定要記低個名. 擺上嚟集體投訴條仆街
得閒再返去鞭鳩佢屍

又唔係喎，上星期五下午apm apple store有人打嚟話我張order qr code有問題，叫我到時去拎機直接搵佢就得唔駛排隊。

放工去到真係就咁walk-in搵果條友，全程有講有笑。

果個都唔係sales

佢應該係藍精靈，我walkin果陣，佢企正係舖面招呼人

如果你有買野，或者搵佢做維修，佢隔一日會SEND 個問卷比你，你向果度投訴唔知有冇用...

你俾得低分一定有用
我懷疑唔夠高分都會俾人照肺

如果佢態度無問題，都唔想搞佢，真心差一定要填，好似有得揀比佢電話聯絡，咁到時佢打比你，你再同佢反映意見。

唔同position
企門口分流果個知客
唔洗sell嘢

以前有fd 做過 話好有影響
宜家我好撚定都係講兩句就算

如果唔係太差都唔搞佢

如果個sales OK嘅話
我通常俾完一開始個5分就算
後面嗰啲問題全部唔答
廢事答多錯多

係咩次次去銅鑼灣嗰間個個都搶着幫你勁好人

真係撞手神，睇下入去遇到咩職員。

其實好多野都係雙向

就好似refund policy, 以前買iPhone 唔滿意可refund，但俾班炒家西客玩爛哂，所以而家咩都無得退

有時去買條adapter
份問卷問你個sales有冇介紹business plan
AppleCare+
Today at Apple
其他accessory
都唔知點答

你機都未有你想人地點答你

如果當日職員好人，咪唔填當無野，就算填都正面評價。

你喺希慎遇過態度唔好嘅？

唔係俾唔俾好評嘅問題
而係我填嘅任何一樣嘢只要稍為唔夠完美
都會令到個職員有位俾人入
個感覺好差

我遇到明明我個airpods 壞左，佢死都唔肯換比我過囉~ 從此無再返去，但我唔敢講所有都係衰人...

咁唔填算，無野都唔想累到佢地。除非佢地態度好差

你以為填星星平均有4.8分已經好好啦
原來個manager會捉住少咗嗰0.2分屌鳩個sales
呢啲問卷我好唔鍾意

以後齋睇唔買咁你滿意未？

咁你選揀唔填都得，我信好多人都唔填既，只係有巴打問有咩途徑比意見，先提出可以填呢張問卷睇有冇效。

如果我番去搵個staff 係好似上面條友咁覆我，一定搞撚大佢

你地冇出錯，咁姐係我自己無啦啦又再整壞佢，突燈出黎晒時間？

張form可以留電話，其中兩次反映staff 邊方面唔好，佢地好快有個自稱manager follow up 打俾你道歉話會改進

但係之後係咪真係叫staff/鋪點改善就唔知

做啲門面野
我估Staff 點都會被照一照肺

識玩下手機當自己真係IT專才

折佢地都俾唔到架啦，門面野好過冇，至少對我黎講道個歉會gur 番少少

我會想佢地態度好返啲

岩
年年都去買野 真係feel 到愈黎愈差

真係貼錢難受，上年都唔覺佢地迫我買Apple care + , 今年去買樣樣都叫我加apple care+ ，仲要買黎無用，好多野都唔包，唔一定用得著，白白交保費。

巴打非常好彩...

係

買12 pro 嗰陣落單已經買左

仲要問句買唔買apple care
屌你要hardsell 前至少望下張單先問啦

吓 我覺得佢哋進步咗喎
ifc有個鬼佬同我講廣東話好鬼cute
Cwb我攞iPhone 嗰陣佢都冇sell Apple care淨係提我記住60日內要買
利申 普通學生樣

幫佢哋買apple care+ 咪好好態度囉

so far laptop 手機都至少用過一次

都覺得值既

兩隻錶一直都花左少少 但係過左保先醒起

咁我自己本身都有買到Ac+
諗住都要補錢去換
點知free比我

機械式工作mode

電腦果類先值 ，手機其實可以唔買

通常爛左佢都要你加錢換，佢唔加係果個精靈仁慈，好少有咁好人唔加錢換的

其實呢D係咪完全取決於個STAFF的discretion?

之後佢會唔會俾上頭照肺?

我自己已經換左mini喇 我老豆想再買先去問

一直買開，冇買會特別神經質，一爆mon 就幾千.

玩夠一年多少少換機，二手放出去有幾個月剩個價又會高啲

串撚過碼頭古里

我覺得太多唔收錢換會被照肺（我估），佢地打份工，唔想搞著自己多數都會要求客比錢換

iPad/AW有事成隻換我覺得Ok
MacBook用夠三年粒電一定打柴
所以用AC換電（順便換埋keyboard）都值回票價

手機AC太貴(比例上）
我唔會買
搏佢兩年唔壞直接trade新機算

嘩，你好撚叻呀，得未？
我唔講到咁撚複雜，我淨用”一般用家”角度去問，apple自己講用20w以上嘅火牛就得，呢個係佢問題
實際用係2回事

睇youtuber, 睇人地評測有咩問題？有晒數據測試
扮專家我就”教精”佢啦

你條撚樣就扮專家喇, 我有話唔知咩？之前有post我都有講過啦

如果成日會跌手機買care咪抵
電腦既話，因為可以壞既野多左，所以覺得加左係有保障啲既

我都係咁睇

電腦剩係最後一個月換過粒電

依家玩左八年仲未壞 想換機

舊機先襟用，新果啲無咁好了

2012 retina 算唔算舊

M1 好吸引，又平又快

等緊啲youtuber review

啲精靈又要快快手買完送走個客 出事又唔想上身 買果時串起上來好撚大壓力 叫你唔好check咁咪唔check囉 廢事攪到咁尷尬 但番到去有事一定唔可以懶個客自己唔check清楚

佢叫你唔check 就唔check 出左問題，要自己負責架噃，所以寧可厚臉皮死都要check

APM果間真係垃圾，宜家寧願去IFC，雖然遠啲，但我點都吾會再去APM間士多

等software 兼容先諗
唔想做白老鼠🐁

舊舊地，我有部2010 仲未壞

沙田真係個個都幾nice

Launch係大兜亂架

第一個冇用架

Yes

上次去 IFC 買官皮 , 去前同埋去到都有睇app確定間鋪有貨 ,
跟住叫個肥撚拎一個比我 , 佢竟然答我「皮套 ? 我地冇皮套。」
佢問埋企隔離個濕鳩同事 ,
個同事覆番佢「皮套 ? 我地未有 , 部機 (staff 機)都未有。」
之後我開APP同個肥撚講 , 開唒綠燈可以即日 pick up
佢仲要答我「喔 , 咁你要係部機度買左 , 我地再拎出黎」
我話咁同你而家拎出黎有咩分別 , 佢死都要我買 ,
之後我都係搵第二個人幫我係back room到拎出黎。
我買完之後拎住大大盒野行去死肥撚面前同佢講左聲「唔該」
其實係想睇佢叫咩名 , 已經 report左。

拿部機去整唔記得左整乜

佢當場係我面前用GOOGLE查都夠膽死

Cwb搵鬼佬鬼婆經理，D野就好易攪

以前新出Macbook一出唔夠一星期個Type c充電器壞左，落去整,個藍精靈仲懷疑緊點處理，個經理行埋黎話無新既充電器換就落去拎個個賣緊新既充電器換俾先生，就咁換左個全新掛緊既貨

後面啲問題令我好唔想答落去
好似每一條都係害緊個精靈咁

琴日去又一城啲staff都幾好

我覺得同policy 都有關，你慢慢係到check 阻住啲位

真係出左事你估個客唔番黎屌撚到天花板，serve 緊香港人喎大佬

Software 唔係話就算唔重新寫過都有個VM 版用，仲要快左咩

不過我至少等第二代，電腦唔同手機，冇需求得年年換

咪去APM

撚狗

唔好講到本身有良心咁先啦

到底係咪又一城服務質素最好

Apple training outsource 左俾Google

睇下用咩軟件去開發
開頭點都有啲問題要去fix 既
電腦唔壞真係唔洗換
2010 年果部我都夾硬換個SSD 落去、可以照用
不過系統太舊，好多軟件裝唔到，所以買左部新機

咁人地D 貨可能係留俾pick up 既人，未必係俾walk in 客

點解你唔用app 買左先去pick up?

依啲先係基本野

唔通拎個charger 去維修咩 新買架大佬

可惜有基本野已經係皇恩浩蕩

上次唔撚加care 俾佢講到我一定會跌爛部機咁

覺得服務好咪乜都寫最好，可能草得多有職升

有冇介意野（applecare/濕鳩course）我都寫有 (雖然冇介意啲濕鳩course 俾我）

吋返佢，錢多爛左即買新機，你理得我咁多唧！

又一城幾好 去過幾次

係咪有Super drive 嗰隻？
老竇用緊諗住幫佢換電同upgrade 雙ssd，又玩多五年

得閒去撚下佢

琴日去有個staff勁好傾
好想同佢相認
唔知佢有冇睇呢個po

係呀
換完SSD 仲有排玩

Sell apple care真係好反智
唔sell自己樣野好用
Sell佢易壞
次次買野話唔買care佢都好似想串你又唔敢講咁

講真話又唔滿意
打工姐
又唔洗跑數
做乜要呃你

佢係咪去左IFC，都有個扎辮男人

就係佢寸柒柒話iPhone X touchscreen 問題可能因為我裝左NordVPN

戇鳩鳩 明明Apple 出左replacement program 已經認左衰仔

superdrive 係咪9.5mm
好驚買錯

係佢面前開比佢睇都仲有貨，
又要揀鋪揀時間又等佢拎出黎又對身分證
我點解要做咁多野？
叫佢拎出黎，比錢走人 完。

全部都係手足黎，咪撚搞分化

APM有一個以為我部google pixel係iphone

做乜9？

兩回事，手足比舊屎你你都食？

唔係不嬲都係咁運作？

早幾日去又一城冇問題wow

係呀

保險最好賺, 你冇事冇幹就白袋千幾

就算有爛, 你都仲係要畀錢換機 成本喺返度啦, 換埋D翻新機

前排fd搭fd買mac
佢員工出機我唔買care佢都即刻起鋼
跟住我話咁我搵朋友出back to school算
最後佢咪又係照賣

咁pk
如果只限app買又點會第二個人又幫到你，呢條友直頭倒米，開左單都廢事搞，btw report完有冇後續

睇你係去買野定維修啦我覺得
同樣係又一城
買野勁好serve 但係維修串過馬撚
上次book天才bar叫我坐係度on99等左勁耐先有人黎，中間大把員工經過無野做望都唔望你一眼
黎到好似趕命咁西口西面態度差到仆街
部機係你公司有問題批次好似我特登整壞佢咁，乜柒都唔聽唔願意溝通講多兩句就話 得架啦我會check 真係屌你老母
上面吹奏果D都唔知係咪staff黎
真係想講句 理撚得你公司內部有咩閪rules閪policy
你入得去做唔撚該做返你公司個brand應有既服務

之前係又一城整MacBook玩緊皇室戰爭，個staff攞埋佢副deck出黎話好用 琴晚cwb買mini都冇sell我買Applecare

上次去genius bar apm遲左少少
條女一入門口就串我遲到

上次去又一城啲藍精靈好nice喎 部電話唔知做乜上唔到網 佢哋發現係vpn問題 跟住個藍精靈幫我問咗幾個同事咩vpn會好啲又主動幫我成部機check咗兩次 臨走仲叫我讀書加油

Apm原來咁多人屌
Shop manager好心真係檢討下應該都係上梁不正下梁歪
點解人地沙田就個個讚

其實你入到去唔係串柒柒，無人會攪你既，

入到去扮大佬，教人做野果啲，俾我都玩9你啦。你又話你自己識咁多野，又入黎問？🤪🤪

Apm真心西，之前部i7會無啦啦no service，我係有問題既批次所以先拎去chk，一黎就話無問題，run都唔run吓，仲話小姐，你部電話其實都舊不如換過部，態度衰撚過mk r續約啲sales

上次去買個皮套 都俾條仆街笑
問佢想買iphone12 皮套
之後佢大大聲同另一個同事講 依位想買皮套
仲要兩個係到笑 都唔知做咩尻

your face

其實D款來來去去都係咁，天才巴又要預約，點解次次經過都咁鬼多人

Apple care冇佣 但佢地都係好落力sell

唔係就連份工都無埋

唔該晒

我老闆都係手足係咪就唔洗做野

低級分化撚

Btw, 撘單問如果想做 係咪walk in 就有得in?

計埋換機錢2千5

真係好睇人，成日爆mon 咪買

好錫機兩年內一次都唔跌爛咪唔洗買

啲sales 用飛左部機落街黎做例子sell 我，心諗都戇鳩，有幾可飛落街

蘋果D女好撚正

你諗多左啦~ 如果我係就唔洗受氣，自己換機比自己啦
咁落力Sell 又無佣分，除左怕無左份工，仲怕乜?\
打工仔無啦啦點會咁落力?

我上年攞部xr去正
我：有條綠線係中間，買左先幾個星期。
撚精靈：你係邊道買架？買左幾錢呀？有沒單呀？
我：係旺角xxx買既 有單 （我比部機佢佢睇）
撚精靈：下？xs賣6000幾 沒甘平wo （佢睇左張單 睇埋部機 ）你係咪比人水左
我：下 呢部你xr黎架wo apple官網都6000幾啦
撚精靈：sorry 岩岩分唔到 你部機可能要加錢正番
我：唔撚正喇 屌

之後我去ifc正 唔洗收錢 沒問野 一星期黎攞機
（沙田間apple store)

佢就會屌返你轉頭係唔係你亂download 野？有冇試過重裝os? 返屋企試吓再嚟過啦，試過晒啦？咁你有冇Backup？返屋企Backup完再嚟過啦

邊間咁戇鳩 價錢都唔記

都話沙田

睇錯 以為你話沙田唔收錢

上次我去IFC個精靈話我隻舊Apple Watch可以幫我Trade-in重話值$600。我果日趕時間無Trade到。到第二日收工去沙田諗住trade喇，點知個藍精靈話我隻錶有花，佢地一定唔收。

之後我去又一城，我試試問條女有無個Trade（其實諗住無，不過等緊機未問下）。點知佢問完另一個高級精靈就話無問題重話我d花痕只係正常使用所產生。

所以…真係睇d精靈點做野

我部13" mbp成日lag機 拎去apm整
點知條友話我開得多apps 但明明我淨係開咗preview同3個chrome tabs
跟住要我屌佢話萬幾蚊部電腦run小小野都唔得 佢先肯幫我run diagnostic test

正常使用既花痕通常無問題

想問下咩叫正

我去左咁多次apple store
全香港既分店都去過好多次
每次個experience都非常好
但都感覺到佢地近年要追apple care+
由以前最後問一句 講下好處
Say no就講句無問題
到依家say完no都要好似百老匯咁chur apple care+

真 閪到傻

Sorry

有冇熟行程既知道填surrey定直接打去搵store manager條柒頭會大獲啲?

可能條女唔撚正

你似係撞正咁岩MBP個display recall programe

去過三次，三次都閪
咪玩啦

其實問啲藍精靈點解個Mon會黃嘅朋友，你想啲

藍精靈點樣答？佢哋都冇乜呢方面嘅知識，唔通老老實實咁同你講話佢哋都唔知點解咩佢哋又唔

係工程師

結果咪唯有用返道聽塗說嘅講法，例如叫你用多一陣間等個mon run耐啲嘅偏方希望可以打發你

走。遇到啲有心幫你解決問題嘅，咪會叫你自己

調教下個Mon啲顏色頂住檔先

千奇咪撚買apple care, 近年開始乜鳩都話可以接受, 唔包唔整

見你咁用心解釋 下次唔投訴你啦

你想投訴我都無得投啦我都唔再係藍精靈。
只係覺得有時候問問題嘅人搵錯咗對象問問題，以前有啲人會問我點解部機會跌爛，我心底裏面嘅說話係樣樣野跌都有機會爛㗎啦，唔通同個客講話係地心吸力嘅錯咩，跌唔跌爛根本就好睇彩數，有啲人跌幾十次都唔爛，有啲人唔好彩一跌就爛。

無機無奶嘢就唔好亂up先
藍精靈宜家值頭係mark 大眼望住你同display機
一部黃 幾部白
超撚明顯都話唔覺有分別

隔離pick up 啲人都笑笑口唔知講乜好
個個走嚟對

平時淨係去開希慎同IFC兩間
兩間去咁多次都無問題 個個都幾好傾

呢個我都覺得啱呀，其實本身請啲人返嚟，應該都係想嗰啲人係識得避重就輕咁答呢d問題而唔係生草藥亂噏。唔識答咪諗方法婉轉咁同啲客講，而唔係走去水鳩個客。不過正如我上面所講，間舖頭都唔係想啲職員向專業發展，而係傾向識得sell嘢識得推銷識得氹客就得，呢樣係可悲嘅事實。

電話果個真係唔洗買，尤其今年
佢整個勁既玻璃之後，樣樣都賴你跌過唔換都得
反正跌與無跌，玻璃都睇唔出，帶左套最多咪有傷
比完千八又加幾百先換... 好貴

我部iPad Pro 12月AppleCare到期 橫掂都諗住返去比錢換部新. 睇完呢個po谷鬼氣, 諗緊好唔好去之前抌Q爛晒部機先拎過去先比錢換.

從來AC都係得Mac係抵買，其次係iPad, Watch
其餘一律唔買，跌爛買過部好撚過

Ipad pro大機都算值得買 特別係如果屋企有小朋友

我入嚟圖又無.jbg

好嘅藍精靈都係唔少嘅，你有care又肯比錢的話一般都會好順利。普遍來講如果你態度友善客客氣氣的話，多數都唔會有乜問題，畢竟佢哋都係返工放工，唔會無啦啦想惹麻煩上身。

整爛穩陣啲 試過有care冇爛加錢唔比換

其實買唔買保養都同每個人嘅使用習慣有關，如果有啲人係成日唔小心跌部機的話我建議買，因為好多時候唔係跌爆個mon而係跌到變內傷裡面d 零件壞，過咗保養期要整嘅話樣樣野都計錢，唔好彩嘅話壞底板就要成部換要成幾千蚊。

我自己就冇乜跌手機又唔會放落水，所以就冇買保養嘅習慣。

上年去apm就咁買最cheap嘅有線耳筒
位藍精靈都好好服務 仲主動提我其實如果係壞咗未過保養可以直接換新畀我
不過睇完依個po之後 決定拎到新機過去又一城買配件算

屌你老母訓咗幾多年

如果有心整爛嘅話都唔好整得太爛，如果唔係佢哋會用災難性損毁同你講俾錢都冇得換。舉個例，之前見過有個人個iPad係比車轆過，成部iPad啲零件散晒，咁就無得換。

正常佢有一批貨會拎黎換，但架上貨拎黎換真係第一次

彎左可以加錢換

又唔洗屌我老母嘅，你有眼見上面都有人遇到好嘅藍精靈你會唔會屌埋佢哋咁多個老母，我驚你精盡人亡啊老友

我唔怕有咩問題啊 肯比錢點會唔換. 最怕係我部機冇壞冇痛係花咗少少 佢哋是但整返好就拎俾第二個 我倒不如整爛晒佢. 好似尋晚嗰位巴打講大家一齊西.

好似以前深圳華強北班批發佬咁

嗰陣應該係維修用嘅零件未返，所以個經理先咁樣做。不過個經理咁樣做係好事嚟嘅，如果唔係按本子辦事嘅話就要訂維修用途既火牛，咁個客就要等一排，買部新電腦返嚟冇得叉電，我係個客都會屌鬼。

Wtfbbq

唔講唔知

因為都要睇你聲稱嘅問題係乜嘢原因，如果你同佢講係有花痕嗰啲佢哋未必肯換。，因為佢哋啲條款裏面有講到外觀問題唔當係機件問題。如果係爆Mon嗰啲問題就冇乜爭議。

我見到你之前個遭遇都好同情你，希望比到啲意見令你順順利利咁換到部iPad。

認同
明明都係正正常常講嘢

Ifanboy 仲熟啲功能

啱晒，
個班真係垃圾嚟

遇到呢啲我通常會即刻話「我咩backup/reset/restore都做過哂，一樣咁差」
佢地就會乖乖地做落去

上次嗰部當日就順利換返啦 其實間公司個AppleCare policy 就係預咗會俾人用晒啲quota. 成班藍精靈好似當間公司自己有份咁樣 部機爛咗嘅時候拎去換 白眼人. 平時就用無限方法咁氹人去買AppleCare 最好全部人都買完Applecare 唔使換機咁間公司就發達啦 但係蘋果發唔發都唔關佢哋事.

呢位師兄就識玩喇，態度都好正確

ifc最好 基本上個個都好Nice又會同你吹水 有嘢唔明會慢慢解釋俾你聽

apm嗰啲就寸過馬撚 又唔理人 要行埋去搵佢先至睬我

尖沙咀個間好似冇乜人講

我試過隻APPLE WATCH 叉電發熱(大約50度)拎去整。兩日後冇整過寄返返黎。嬲嬲地拎去又一城屌柒佢，一味話唔知，話係廠決定。
最後我打去新加坡屌柒佢，嗰邊了解完之後死狗，話搵人上門PICK UP，仲送左個AIRPOD 比我用。

結論：香港藍精靈正仆街。

部電腦買黎觀賞

最後咩問題

敕機

APM 最垃圾

係佢面前一野屈爛佢

因為個間係開俾支那人㗎嘛

應該唔係佢
我係apm store見過佢幾次

裝mon唔關藍精靈事 佢唔識裝 廢的，
零件組裝個啲坐係房入面整 我地唔會見到

hi伯母又見面啦我地

係咪依條

依家藍精靈主要任務係咪同客傾計倒自己公司米同咩事都叫人洗機

利申有一排無行

(j) 維修火災、地震或其他外部原因造成的損壞。

(j) to repair damages caused by fire, earthquake or other external causes.

個頭盔唔好再大啲

試過有technician 做埋藍精靈黎serve 我
佢話親自幫我入去整

咩無
好撚垃圾呢間
勁多閪頭 串柒柒

你當佢地嗰句係script，係必定要講嘅嘢

兩年前去ifc嗰間買iphone 8
嗰陣三叔轉iphone咩都唔識有個藍精靈陪我set機
set幾耐個樣黑足幾耐問佢係咪咁樣打佢又好唔耐煩咁樣話係呀
好記得佢係啲mk仔樣

你係佢面前掉爛，其實係唔包架

你應該直接問佢係咪好好打
咁嘅閪樣
咁好打乜做鳩藍精靈

以前都見過幾次啲客發爛渣現場掉爛部機，真心唔建議咁樣做，一來佢哋一定會話你係蓄意整爛部機大條道理唔幫你整，二來無啦啦做小丑被人笑就唔抵。

如果啲客有care又唔介意俾錢整的話，我最多都係溫馨提示下佢會唔會出去行一兩分鐘之後唔小心跌咗部機落地下爛咗要返嚟整。講真都係好來好去嘅啫，我都唔明點解有啲藍精靈要撩爆個客先開心。

Applecare應該唔關維修事 如果唔係就唔會有比錢換新機

我嗰單就係尖沙咀

係咪叫Kenneth着到成身潮牌既死矮仔

傻鳩靜靜雞負皮？

本來AirPods pro都抵買，2年內換一次電
結果依家全世界任換

AppleCare同冇AppleCare嘅維修最大嘅差異只係使唔使俾錢又或者比少啲錢，維修嘅做法同埋原則係一樣。唔整得嘅嘢就算你有買care都係會唔整得。

我頭先上面都有講 嗰班人唔抵得啲人買AppleCare搵各種理由用盡quota. 不過你哋間公司就係有咁嘅服務 你理得人點用. 不過華人性格係貪心仆街㗎啦.

g持，個傻鳩樣好易認，最鍾意當個客透明，西個客面，窮撚返工發少爺脾氣

我淨係記得佢個頭好mk

用盡AC+ quota呢啲嘢大家都心知肚明
雙方配合下交少少戲完咗場戲咪算囉

Apm啲人特別巴炮
返工返到發脾氣、西口西面咁款
咁撚有料又唔留係屋企做少爺？

宜家電腦類續完有無得再續

一出就買撚左AC

我仲要係BTS買嘅AC真係唔知買嚟做乜

係呀所以我做藍精靈嗰陣時都係同啲客好來好去就算，如果個客唔係啲要求太過分，幫得就幫。

希望大家明白藍精靈同埋客都係人，都有閪同埋好嘅種類，所以真係睇彩數。

我都係
好後悔原來有得report佢
屌

本身精靈就係廢 高級天才話到事

其實係
不過apple care 整機果時
genius 都會死兜話呢啲可接受唔包整
其實都係仆街

5 6 年前就唔同講法

applecare T&C 到cap 出黎

最近一兩年次次去整野都好好禮貌喎仲有手足

Klt 嗰間多數好好態度
串柒柒嗰啲多數係tb

有咪有 冇咪冇囉

叫佢收皮啦 6s試過啦 touch 唔到某啲位 我拍撚埋片先肯換 搞到我走兩轉 屌佢老味 換撚完問佢咩事 成班柒吓柒吓答唔出

中国人

ifc整過兩次X, 又係touch問題
第一次拍埋片做證明passcode都唔係好入到諗住比佢睇，點知去到插部機run左次diagnosis 之後就直接收走乜都無問幾個鍾後就叫我拎返話換左display
第二次就都幾乎肯定係「銀」爆左個display入面搞到有啲位變左色但係無爆到玻璃，去到詐傻話唔知咩事變左色，都係乜都無問收走換display

最慘有部份藍精靈當正間鋪自己有份咁

沙田個班唔錯喎

依家佢有個Mon touch test
上年死Wifi Bluetooth我見佢有個Hardware test
今年去check機話有啲位touch唔到佢居然仲有個mon touch test
佢要禁曬成個mon先可以test落去

係咪女仔講架 , 好想屌

食屎啦叫佢哋
run 個垃圾乜柒都check 唔到仲話個mon冇事 拍埋片先肯認

黃之鋒
靚仔小小
想屌嗎

不了

同問

佢分析埋話貴3 倍

我自己都做sales 緊係明
直接拎走 最好
問完又要試就最煩
又冇I仔

今日去買機 問下佢mon貼嘅野

佢第一句就話好貴喎

Apple care就瘋狂sell

d 貼其實已經係機痴唔洗佢痴
但冇I仔=88

我諗applecare 都唔方多錢分
應該要mark數咁解

好有同感，啲產品我仲熟過佢

唔通幫公司倒米
除非個Employee 深深不忿，借啲意幫公司倒米

尖沙咀有個阿嬸 出apple watch s6前一個月去睇s5
我話黎緊可能買s6
夠膽死同我講applw watch唔係年年都會出新

正常有AppleCare人哋又肯俾錢用一個quota 有咩理由唔換比人先

我覺得只要唔太過分就ok
例如唔好因為個mon花咗就去換

唔關藍精靈事 不過10月10號左右 見佢個back to school就完 就隨手禁左部macbook air base model + AirPods pro。
屌 一開始收到都唔覺得有問題，直到我帶返學校上堂 發現部機擺係檯到居然會輕微搖搖下。 sip張紙落去 直接穿過埋
咁我咪即刻book去整 拎到過去 個藍精靈就話佢拎入去調整下啲螺絲
出到黎都係會搖 反而仲嚴重左小小。 最後結論係維修我要比錢 但因為未過14日叫我換機。 好啦等多1個星期，期間無macbook用 新一部到左
一開始都係無覺得有問題 之後就出門口帶部機去圖書館做essay 點撚知原來部機有花痕。 激撚死我。 打返上去 又係叫我換貨 第一個聽我電話個條友 居然同我講要3-4個星期先有，咁我一定唔肯 但又唔比我去store當面一換一。 佢就話叫經理回覆我 我星期六打過去等到星期二 先打比我 同我講可以寄住部新黎先 我之後再還舊個部比佢。 終於收到部機係乜事都無。
btw 其實我見到個啲藍精靈係幾有禮貌。

沙田apple store

我去買條線佢話個盒有跟喎，好似唔想我買咁
可能買配件對佢地無影響
你唔買可做少啲

乜叉都話要三四星期先換，買部機返黎諗住開開心心，收到就用，點知又為左apple 既問題，等！ 好燥囉！

其實咁樣小趕客
如果佢講好d我一定喺Apple貼埋算

而家手機鋪貼嗰塊麻麻

咁係貴wor, 三舊幾水一塊

有個staff 仲搞笑，買機setup 個時，去到問share 唔share d 資料俾apple 做改善

佢即刻叫我唔好send, 一陣背後run 你資料，浪費d 電

如果好用冇咩所謂 始終用幾年

咁撚仆街？ 賣電話定保險？

勁似賣保險，不停sell

上年都唔覺係咁，今年去拎12pro max 就覺，好似迫緊我一定要加care!

我冇乜點sell喎
需唔需要加AppleCare plus? 爆咗mom整要2000幾蚊
唔需要喇，口今年有ceramic shield，用下先算
咁你遲啲有需要可以喺60日內加返

我去pickup 時直情提都無提過AC+

所以根本唔使hard sell人買AppleCare

我話我年年換機唔洗啦~
當我繼續check 機時，佢又問多一次，真係唔加呀? 到臨走佢話60日內返去搵佢加返都得!
比以前積極左囉.

我genius bar check 機同過data嗰幾個完全冇問過
得攞機嗰個有咋

我買配件佢有問我部機有冇買CARE ，我話無佢問我買唔買返，好好架每年都可因意外換兩次

亲
咪又係支那貨
無謂啦

因爲Genius Bar 唔洗跑care

攞機嗰個都係問咗兩句 唔覺hard sell

即場屌柒佢啦

APM 粗略估計 最少要炒一半人

有咩客就有咩sales

咪玩，先達換靈件

佢地跟本唔識spec
淨係識sale

利申同apple support, outsorce 維修 打左幾年關係

去開都係銅鑼灣/九龍塘
銅鑼灣就態度好d
九龍塘就不過不失啦 唔會話好低姿態咁對你 不過都唔係串

Agger

咁開得門市 都係想搵生意
不過大部份客都當左apple store 係維修中心

講真, 依家買apple product 一定係上網訂係最好服務, 有事14日換貨, 唔會耍走你, 又唔會hard sell apple care

咁想推apple care

話咗個答案俾你知值唔值買

我係商業合作 more than 40 macbook pro

想問apple watch se有冇現貨？

唔清楚 我個日冇問se

其實到今時今日 iphone 11都試過passcode 㩒唔到數字
一直以為係bug黎

其實你地覺得個同事唔好服務
你如果有買野，會寄個問卷調查比你
你乜7都1分同比comment佢點差法就GG

如果無買野 純睇野
你mark低時間 大約既過程 唔知名就描術個同事既外表
再send email 去個間分店既email address
就有人招呼佢

純帶一提，如果買野個陣好好
試機或者買機前另一個人好差都照寫照講
因為咁樣先攬炒到

搞乜尋日去apm要排隊
明明間鋪好少人

pickup完幾日都未收到個19 survey

100%有
但例排會遲 單就即時收到 份卷無咁快
你試下會唔會垃圾郵件搵到

D客入嚟已經識哂，所以冇計

個76果日係print單比我冇soft copy
會唔會係因為咁所以trigger唔到個survey? 不過我都會再搵store manager

咁你收唔收到email 單？
張單有無打你自己email去？
如果乜都無齋比單你 你仲好玩
Apple 規定一定要比email 單 個客
你可以搵鋪頭既senior manager 以上既人投訴
千祈唔好搵manager 因為廢的，
同埋投訴完一定要有follow同解釋
唔比單唔比email問卷
可以玩好大
可以不了了之
睇你想點做

尖沙咀果間我當場屌過一次 我壞AirPod 等左成個鐘都無人理

打份工啫

最差呢間，HEA到爆...

真 唔會再去呢間

大量現貨

三四星期先換比你... 我接受唔到等咁耐

間野係啲人入去睇多，今次12 PRO MAX 陪朋友拎機去過1次，無乜人... 比完部機你，狂SELL Care ，你話唔買佢就走開左，完全無理你。

新機先要等咁耐
普通野兩三日就收到

原來係咁，我好少換野... 仲以為下下等咁鬼耐，嚇得我

因為上網買冇得揀 store pickup
所以先問

咁究竟駛唔駛跑apple care數

綜合以上的證言， 相信係要跑數， apple care 一定要跑， 冇傭金，但唔跑會俾人炒

去門巿直接買

咁積極，一定有啲野

要跑
但唔係同錢掛勾，
係同你既表現掛勾，

無=唔做=懶=能力問題=表現差
有少少=唔夠好=再做好D=表現差
交到數=唔錯=再好D=繼續努力=表現中下
交到有凸既數=好好=如果每樣產品都有更好=表現中/中上

咁你話點會唔捽

總之你出黎既表現比經理評為差，
仲要連續三個月
就要行program
衰曬就拜拜

我部12Pro等咗大約一個禮拜到

我選擇放左再買... 唔想等
新既黎到又唔知咩問題，對AOS 太失望
寧願店取，有事即換

上星期去左ifc士多
2次都超好禮貌

問題係我冇收過份survey唔知條友叫咩名
有冇得trace返?

咁即係佢無叫你入email 比電子單你啦
如果係咁情況無得check返佢名，
只有你記得佢個樣
見到佢心口個名牌或者問當值大佬先知

唔洗跑數 所以態度越來越差
要跑apple care數 態度越來越西

咁如果開到iPhone既ac+係咪好過AirPods既ac+

其實都無乜分
大佬都係睇最尾出黎個%
反而你開100部iPhone 開5個care拉低曬
你賣100個airpod 有30個care 未好高%
條數未靚囉